<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>braunmagrin's Blog</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2016-07-11T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Paulo Freire, responsibility and data science</title><link href="/paulo-freire-responsibility-and-data-science.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-11T00:00:00-03:00</published><author><name>Matheus Braun Magrin</name></author><id>tag:,2016-07-11:paulo-freire-responsibility-and-data-science.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I'd like to start this post (and this blog) with a quote:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"(...) The more I train myself as a professional, the more I systematize my
experiences, the more I make use of the cultural heritage, which is everyone's
heritage and to which everyone must serve, the more my responsibility with the
men increases."&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;This is a free translation of a Paulo Freire's&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; quote from "Education and change".
This expresses how I've been feeling about all the cool things I've learned so
far. In fact, I did almost all of my education for free. I've studied in public
schools and in a public university, which were paid by everyone. And nowadays I've
been using a lot of freely available online resources. It's about time to start sharing
and hopefully help other people to learn as well.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Why I've choosen a blog?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I've chosen to do so in a blog because it's an flexible medium. It allows for several
types of content. The blog format also suits my other objectives, which are:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;to keep a lerning log, so that I can revisit stuff that I've learned; and&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;improve my writing skills, both in Portuguese, my mother tongue, and in English.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Who am I?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I'm a Brazilian. I currently work as a Data Scientist at &lt;a href="http://www.bravi.com.br"&gt;Bravi&lt;/a&gt;,
where we build a Learning Analytics platform. I've studied Computer Science in college.
Today the tools I use and like the most are Python, the SciPy stack and Jupyter Notebooks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I aspire to be an educator. Unfortunately, the specific subject is yet to be decided.
I keep changing my mind from technology and data science related areas to something related
to Permaculture and sustainable living.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I really like the whole &lt;a href="https://www.gnu.org/philosophy/floss-and-foss.en.html"&gt;FLOSS&lt;/a&gt;
idea. Actually, I also like other "Open" things, like Open Science, Open Access, Open
Data, Open Education and so on. I really think that the knowledge and technologies
should benefit everyone and one great way of doing so is to the make them publicly
available.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What is this blog about?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Here you can expect to see posts about a lot of topics. When I was still thinking if
I would create this blog I listed the topics I like, and therefore, that I would like
to study and share with you. I've created a mind map that you can see below. I guess
it'll take a while, but someday I'll talk about them all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Subjects mind map" src="/images/mindmap_transparent.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Free translation of "(...) Quanto mais me capacito como profissional, quanto
mais sistematizo minhas experiências, quanto mais me utilizo do patrimônio cultural,
que é patrimônio de todos e ao qual todos devem servir, mais aumenta minha
responsabilidade com os homens." Paulo Freire in Educação e Mudança, p.20&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;Paulo Freire is a Brazilian educator. Arguably one of the most influential,
at least one of the most cited ones according to &lt;a href="http://blogs.lse.ac.uk/impactofsocialsciences/2016/05/12/what-are-the-most-cited-publications-in-the-social-sciences-according-to-google-scholar/"&gt;this study&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</summary><category term="education"></category><category term="knowledge"></category><category term="learning"></category><category term="sharing"></category><category term="free/libre and open"></category></entry><entry><title>Paulo Freire, responsabilidade e ciência de dados</title><link href="/paulo-freire-responsibility-and-data-science-pt.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-11T00:00:00-03:00</published><author><name>Matheus Braun Magrin</name></author><id>tag:,2016-07-11:paulo-freire-responsibility-and-data-science-pt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eu gostaria de começar esse texto (e esse blog) com uma citação:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"(...)  Quanto mais me capacito como profissional, quanto mais sistematizo
minhas experiências, quanto mais me utilizo do patrimônio cultural, que é
patrimônio de todos e ao qual todos devem servir, mais aumenta minha
responsabilidade com os homens."[ref]Paulo Freire in Educação e Mudança, p.20[/ref]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Essa é uma citação do Paulo Freire, do livro Educação e Mudança. Essa frase expressa
bem como venho me sentindo em relação à quantidade de coisas legais que venho estudando.
Na verdade, praticamente toda a minha educação foi gratuita. Eu estudei em escolas públicas
e em uma universidade pública, que foram pagas por todo mundo. E hoje eu tenho utilizado
vários materiais que estão disponíveis gratuitamente na internet. Já é hora de começar a
compartilhar e, com sorte, ajudar outras pessoas a aprender também.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Por que escolhi um blog?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu escolhi fazer isso num blog porque é um formato flexível que permite diversos tipos
de conteúdo. Um blog também combina com os meus outros objetivos, que são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;manter um diário de estudo, para que eu consiga relembrar coisas que já aprendi; e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;melhorar minha escrita tanto em Português, minha língua materna, quanto em Inglês.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Quem sou eu?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sou um brasileiro. Atualmente trabalho como cientista de dados na &lt;a href="http://bravi.com.br"&gt;Bravi&lt;/a&gt;,
onde estamos construindo uma plataforma de &lt;em&gt;Learning Analytics&lt;/em&gt;. Eu cursei Ciência da
Computação na universidade. Hoje em dia as ferramentas que mais uso e gosto são Python,
as bibliotecas do SciPy and os &lt;em&gt;notebooks&lt;/em&gt; do Jupyter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu quero ser um educador. Infelizmente, ainda não decidi em que área. Eu fico sempre mudando
de ideia entre alguma área relacionada à tecnologia e ciência de dados ou algo relacionado a
Permacultura e um modo de vida sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gosto muito da ideia dos &lt;a href="https://www.gnu.org/philosophy/floss-and-foss.en.html"&gt;FLOSS&lt;/a&gt;&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.
Na verdade, gosto muito da ideia de coisas "abertas", como Ciência Aberta, Acesso Aberto (ou
Livre), Dados Abertos e Educação Aberta/Livre e afins. Eu realmente penso que os conhecimentos
e tecnologias deve beneficiar a todos um ótimo jeito de fazer isso é deixá-los acessíveis à
todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sobre o que esse blog vai ser esse blog?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aqui vou você vai ver textos sobre vários assuntos. Quando eu ainda estava pensando se eu
criaria esse blog eu listei os assuntos que eu gosto, e portanto, que eu gostaria de estudar
e compartilhar. Eu criari um mapa mental que pode ser visto abaixo. Acho que vai demorar, mas
um dia eu vou conseguir falar sobre eles todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mapa mental dos assuntos" src="/images/mindmap_transparent.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Free/Libre and Open Source Software&lt;/em&gt;, Software livre e de código aberto.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</summary><category term="educação"></category><category term="conhecimento"></category><category term="aprendizagem"></category><category term="compartilhar"></category><category term="livre/aberto"></category></entry></feed>